港交所首披露鄭若驊持安樂工程股份

律政司長鄭若驊疑未有申報利益！據聯交所權益披露資料顯示，鄭若驊丈夫潘樂陶旗下的安樂工程(1977)，鄭若驊以配偶身份，於該股本月12日上市當日，被視為與潘樂陶共同持有安樂工程8.89億股或63.48%股份，以該股今日收市價1.19元計，市值約10.58億元。

至於安樂工程招股書從未披露鄭若驊為股東，於主要股東顯示，潘樂陶透過信託私人持有該公司63.48%股權，亦未有顯示鄭若驊以配偶或其他身份持有股份。據政府公布的行政會議官守議員場的個人申報利益顯示，鄭若驊在去年7月1日填寫的申報表，在應申報其本人或連同配偶或子女持有上市和非上市公司，而且佔已發行股份1%或以上，必須申報的公司，並未包括安樂工程在內。

不過，律政司新聞秘書回覆傳媒查詢時稱，鄭若驊的股權屬於「當作持有的權益」，並不代表司長實際持有或擁有實際利益，亦沒有股息權和不享有作為股東的權利，司長無權處理所提及的股份，因此不需要申報。

俾個機會佢下台

光復香港 時代革命

《連登已被五毛滲透 拉緊風向去內鬥》

俾10億安家費你走

自己話自己不需要申報

123

其實ICAC一早廢左

推

教我搵錢唔該

出哂風送佢下台

波都打撚爆佢

報icac

Push

鄭若驊申報 信託持有安樂股權

律政司長鄭若驊

【明報專訊】律政司長鄭若驊老公潘樂陶，早排成功安排旗下安樂工程（1977）上市，司長向聯交所申報，因應佢係潘生配偶，佢喺潘樂陶旗下成立嘅信託被視為持有（Deemed to be interested）潘生所擁有嘅安樂約63.48%股份權益。即係第日一個萬一唔好彩離婚，潘生啲股份，司長應該都有得分㗎。

不過就仲要因應信託嘅設計或婚姻協議等，因為其實有啲上市公司老闆娘，都唔一定因為配偶關係有應佔股份權益。呢個申報，唔代表申報人一定要有股份，例如司長同潘樂陶屬夫婦關係，加上潘透過信託持股，而受益人之一若包括鄭司長，或鄭司長在信託內有其他角色，佢就要做申報。

要講到上市公司老闆夫婦分家問題，小琴比較深印象係龍湖（0960）老闆娘吳亞軍，佢同前夫蔡奎離婚後，蔡奎分咗市值幾十億嘅龍湖股份，到今時今日都未沽晒，真正係打跛腳都唔使憂。

小琴密語

我無嘢講

僭建 收錢 無利申
點解仲可以喺律政司

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差15%咋
希望request國際人道救援/援助 人道監察
已經有八萬四千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

佢地唔係以為鄭若驊就解決到件事呀嘛?
我地一日未有雙普選
一日都唔會退

推到人人睇到

根本制度入面嘅任何野都已經冇用
俾佢地滲透晒

Push Push